紐約黑手黨老大在家門口遭暗殺身亡

紐約黑手黨甘比諾家族（Gambino）黑幫老大弗朗西斯科極d利（Francesco Cali）於週三（3月13日）晚間在其史泰登島（Staten Island）的家門前遭槍殺。

據路透社報導，週三晚9點過後不久，外號「弗蘭基小子」（Franky Boy）的黑幫老大卡利在其家門口多次遭到槍擊。

包括《紐約郵報》（New York Post）在內的媒體引用警方的消息說，53歲的卡利至少被打了十來槍，之後槍手又開著他的藍色皮卡車從卡利身上壓了過去。

甘比諾家族犯罪集團是紐約五個歷史最長的意大利裔美國黑手黨家族之一，其它四個主要黑手黨家族分別為：博南諾家族（Bonanno family）、科倫坡家族（Colombo family）、傑諾維斯家族（Genovese family）和盧切斯家族（Lucchese family）。

這些黑幫組織主要通過暴力和勒索來掠奪並搜刮財富。對這些黑手黨成員的指控還包括謀殺、放高利貸、賭博和販毒等。

2008年，卡利因合謀敲詐勒索罪被捕，與他一起被捕的還有61個人，後來他表示認罪，被判服刑16個月。

目前警察尚未找到該槍擊案發生的動機。警方在一份聲明中說，「沒有抓到凶手，調查正在進行中。」

據《紐約每日新聞》（New York Daily News）報導，這是該市多年來首次發生的黑幫老大被殺害事件。

1985年，甘比諾家族當時的黑幫老大保羅極d斯特蘭諾（Paul Castellano）在一家飯店外被約翰楣疙式]John Gotti）派來的人槍殺。

高蒂槍殺前老闆後掌權，直到1992年他因敲詐勒索和五項謀殺罪名被判無期徒刑。2002年他病死在監獄中。

甘比諾家族曾被認為是美國最大的有組織犯罪集團，但在高蒂和其他頭目被判刑入獄後，其勢力開始減弱。

據說「弗蘭基小子」卡利是在2015年從多梅尼科楔薊k盧（Domenico Cefalu）手中接過了權柄。

上週，85歲的科倫坡家族上一任黑老大卡明楫i斯科（Carmine Persico）在獄中服刑33年後死去，他當時被判服刑139年。

去年10月，博南諾家族知名的合夥人、71歲的西爾維斯特椰鶡咿唌]Sylvester Zottola）在紐約布朗克斯（Bronx）的一家外賣餐廳被槍殺。

在此之前三個月，佐托拉的兒子塞爾瓦托椰鶡咿唌]Salvatore Zottola）也遭到槍擊，但倖免於難。

Mafia Boss

啲中文名又d又i又k

是但搵件老同認咗佢

弗朗西斯科極d利
乜野翻譯黎

sonny

極d利

屌 唔譯我睇英文都仲讀到少少
中文唔撚識讀 譯黎把撚

bambino

邊個連登仔手痕下殺手呀?

睇海賊王睇上腦

油麻they

教父？

出得黎行 預左還架啦

71歲的西爾維斯特椰鶡咿唌]Sylvester Zottola

鳩打都算 個名有］係咩鄉下